% @Source PS
\begin{multicols}{2}
  
  \begin{enumerate}
    \item Construire dans le repère ci-dessous :
    \begin{enumerate}
      \item en rouge l'ensemble de tous les points d'ordonnée $2$ ;
      \item en vert l'ensemble de tous les points d'abscisse $-1$.
    \end{enumerate}
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[%
            axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
            x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
            xmin=-3.7,xmax=3.7,ymin=-3.7,ymax=3.7,        % bornes du repère
            xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
            minor y tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
            grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
            tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
          ]
        \end{axis}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \columnbreak

    \item Construire dans le repère ci-dessous :
    \begin{enumerate}
      \item  en rouge l'ensemble de tous les points ayant une ordonnée supérieure ou égale à $1,5$ ;
      \item en vert, l'ensemble de tous les points ayant une ordonnée strictement plus petite que $-2$.
    \end{enumerate}
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[%
            axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
            x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
            xmin=-3.7,xmax=3.7,ymin=-3.7,ymax=3.7,        % bornes du repère
            xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
            minor y tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
            grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
            tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
          ]
        \end{axis}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \end{enumerate}
\end{multicols}